[
    {
        "question": "ائْتِنَا",
        "answer": "bring (upon) us",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tinā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ أَوِ ائْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِكُمْ",
        "answer": "He will give you",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tikum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is) a reward",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَنَّمَا أَمْوَالُكُمْ وَأَوْلَادُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِحْدَى",
        "answer": "one",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَعِدُكُمُ اللَّهُ إِحْدَى الطَّائِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "so seized them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَذْتُمْ",
        "answer": "you took ",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhtum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُخِذَ",
        "answer": "was taken",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ukhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "(for you) the Hereafter",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَآخَرِينَ",
        "answer": "and others",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " تُرْهِبُونَ بِهِ عَدُوَّ اللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَعِدُكُمُ اللَّهُ إِحْدَى الطَّائِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَاسْتَجَابَ لَكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ يُغَشِّيكُمُ النُّعَاسَ أَمَنَةً مِنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ رَمَىٰ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ أَنْتُمْ قَلِيلٌ مُسْتَضْعَفُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالُوا اللَّهُمَّ إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ أَنْتُمْ بِالْعُدْوَةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ يُرِيكَهُمُ اللَّهُ فِي مَنَامِكَ قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ الْتَقَيْتُمْ فِي أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ الْتَقَيْتُمْ فِي أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا قَالُوا قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "with (the) permission",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ أَنْتُمْ قَلِيلٌ مُسْتَضْعَفُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَكُونَ لَهُ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْرَىٰ",
        "answer": "prisoners of war",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 40,
        "tlit": "asrā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَكُونَ لَهُ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسِير",
        "waznEnglish": "captive, prisoner of war",
        "waznTlit": "asīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَسْرَىٰ",
        "answer": "the captives",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 40,
        "tlit": "l-asrā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِمَنْ فِي أَيْدِيكُمْ مِنَ الْأَسْرَىٰ",
        "rootWord": "أ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسِير",
        "waznEnglish": "captive, prisoner of war",
        "waznTlit": "asīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَكُلُوا",
        "answer": "So eat",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَلَّفَ",
        "answer": "And He (has) put affection",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "wa-allafa",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلَّفَ",
        "waznEnglish": "to join, to reconcile",
        "waznTlit": "allafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَلَّفْتَ",
        "answer": "(could) you (have) put affection",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "allafta",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلَّفَ",
        "waznEnglish": "to join, to reconcile",
        "waznTlit": "allafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَلَّفَ",
        "answer": "(has) put affection",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "allafa",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلَّفَ",
        "waznEnglish": "to join, to reconcile",
        "waznTlit": "allafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِأَلْفٍ",
        "answer": "with a thousand",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "bi-alfin",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّي مُمِدُّكُمْ بِأَلْفٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُرْدِفِينَ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْفًا",
        "answer": "a thousand",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "alfan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْفٌ",
        "answer": "a thousand",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "alfun",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْفَيْنِ",
        "answer": "two thousand",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "alfayni",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ أَوْلِيَاؤُهُ إِلَّا الْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اسْتَنْصَرُوكُمْ فِي الدِّينِ فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " سَأُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ قَالُوا سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا فِتْنَةً لَا تُصِيبَنَّ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْكُمْ خَاصَّةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَنْتَهُوا يُغْفَرْ لَهُمْ مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who ",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who ",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ عَاهَدْتَ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا سَبَقُوا إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِ وَبِالْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يُهَاجِرُوا مَا لَكُمْ مِنْ وَلَايَتِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْ بَعْدُ وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ أَوِ ائْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(are) for Allah",
        "pcklId": "1164",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ الْأَنْفَالِ قُلِ الْأَنْفَالُ لِلَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1165",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ الْأَنْفَالِ قُلِ الْأَنْفَالُ لِلَّهِ وَالرَّسُولِ فَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1166",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَصْلِحُوا ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1167",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1168",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَعِدُكُمُ اللَّهُ إِحْدَى الطَّائِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1169",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1170",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1171",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1172",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1173",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَاقُّوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1174",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1175",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1176",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1177",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ قَتَلَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1178",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ رَمَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1179",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah (is)",
        "pcklId": "1180",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1181",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ اللَّهَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1182",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1183",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1184",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ عَلِمَ اللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوْا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1185",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1186",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1187",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1188",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ وَتَخُونُوا أَمَانَاتِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1189",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا أَمْوَالُكُمْ وَأَوْلَادُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1190",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1191",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1192",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1193",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(for) Allah",
        "pcklId": "1194",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنْتَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1195",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1196",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ اللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1197",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1198",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيَمِيزَ اللَّهُ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1199",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1200",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنِ انْتَهَوْا فَإِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1201",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1202",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1203",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1204",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْفُرْقَانِ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1205",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1206",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ اللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1207",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ يُرِيكَهُمُ اللَّهُ فِي مَنَامِكَ قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1208",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah might accomplish",
        "pcklId": "1209",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1210",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1211",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَاثْبُتُوا وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1212",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1213",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَاصْبِرُوا إِنَّ اللَّهَ مَعَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1214",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1215",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَاللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1216",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1217",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1218",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1219",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1220",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1221",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1222",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1223",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1224",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1225",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1226",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1227",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) enemy",
        "pcklId": "1228",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تُرْهِبُونَ بِهِ عَدُوَّ اللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(but) Allah",
        "pcklId": "1229",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ اللَّهُ يَعْلَمُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1230",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1231",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَنَحُوا لِلسَّلْمِ فَاجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1232",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا أَنْ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1233",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1234",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَسْبُكَ اللَّهُ وَمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1235",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْآنَ خَفَّفَ اللَّهُ عَنْكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1236",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1237",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ وَاللَّهُ مَعَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "but Allah",
        "pcklId": "1238",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1239",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1240",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1241",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1242",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1243",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1244",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1245",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1246",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1247",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1248",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1249",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1250",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1251",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُمَّ",
        "answer": "O Allah",
        "pcklId": "2848",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahuma",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالُوا اللَّهُمَّ إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّهُمَّ",
        "waznEnglish": "O Allah",
        "waznTlit": "allahumma",
        "waznType": "Form of address"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِنْ قَوْمٍ خِيَانَةً فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَثِيرًا لَفَشِلْتُمْ وَلَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُمُورُ",
        "answer": "(all) the matters",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ وَتَخُونُوا أَمَانَاتِكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يُهَاجِرُوا مَا لَكُمْ مِنْ وَلَايَتِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْ بَعْدُ وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَمَانَاتِكُمْ",
        "answer": "your trusts",
        "pcklId": "559",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amānātikum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ وَتَخُونُوا أَمَانَاتِكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَٰنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amānāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمَنَةً",
        "answer": "a security",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amanatan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ يُغَشِّيكُمُ النُّعَاسَ أَمَنَةً مِنْهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amanat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِيمَانًا",
        "answer": "(in) faith",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ لَكَارِهُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ اللَّهَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبِالْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "and with the believers",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wabil-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ هُوَ الَّذِي أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِ وَبِالْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَسْبُكَ اللَّهُ وَمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَرِّضِ الْمُؤْمِنِينَ عَلَى الْقِتَالِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَعُودُوا فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأُولُو",
        "answer": "But those",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "wa-ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلَ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āla",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَآوَاكُمْ",
        "answer": "then He sheltered you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "faāwākum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آوَوْا",
        "answer": "gave shelter",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "āwaw",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آوَوْا",
        "answer": "gave shelter",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "āwaw",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاهُ",
        "answer": "and his abode",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawāhu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَيَّدَكُمْ",
        "answer": "and strengthened you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "wa-ayyadakum",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تَخَافُونَ أَنْ يَتَخَطَّفَكُمُ النَّاسُ فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيَّدَ",
        "waznEnglish": "to support, to strengthen",
        "waznTlit": "ayyada",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَيَّدَكَ",
        "answer": "supported you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "ayyadaka",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِ وَبِالْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيَّدَ",
        "waznEnglish": "to support, to strengthen",
        "waznTlit": "ayyada",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "آيَاتُهُ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātuhu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا قَالُوا قَدْ سَمِعْنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "a wretched",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "free",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بُشْرَىٰ",
        "answer": "good tidings",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِنِ انْتَهَوْا فَإِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَطَرًا",
        "answer": "boastfully",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 133,
        "tlit": "baṭaran",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ب ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَر",
        "waznEnglish": "which exulted",
        "waznTlit": "baṭar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُبْطِلَ",
        "answer": "and prove false",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "wayub'ṭila",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيُحِقَّ الْحَقَّ وَيُبْطِلَ الْبَاطِلَ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْطِلَ",
        "waznEnglish": "to make vain, to nullify",
        "waznTlit": "yub'ṭila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلَ",
        "answer": "the falsehood",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭila",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيُحِقَّ الْحَقَّ وَيُبْطِلَ الْبَاطِلَ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "afterwards",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْ بَعْدُ وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا مَعَكُمْ فَأُولَٰئِكَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَمَا",
        "answer": "after what",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdamā",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُجَادِلُونَكَ فِي الْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "(of) another",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "(to) another",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "to another",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبُكْمُ",
        "answer": "the dumb ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 152,
        "tlit": "l-buk'mu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ك م",
        "waznEnglish": "dumb",
        "waznTlit": "bā kāf mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيُبْلِيَ",
        "answer": "and that He may test",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "waliyub'liya",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْلِىَ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "yub'liya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَلَاءً",
        "answer": "(with) a trial",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "balāan",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَآء",
        "waznEnglish": "And surely We will test you",
        "waznTlit": "balā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنَانٍ",
        "answer": "fingertip[s]",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 159,
        "tlit": "banānin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ وَاضْرِبُوا مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
        "rootWord": "ب ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ن ن",
        "waznEnglish": "fingertip[s]",
        "waznTlit": "bā nūn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَابْنِ",
        "answer": "and the",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَاءَ",
        "answer": "(he has) incurred",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "bāa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَآءَ",
        "waznEnglish": "to incur, to turn back",
        "waznTlit": "bāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَيْتِكَ",
        "answer": "your home",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytika",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَمَا أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنْ بَيْتِكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَيْتِ",
        "answer": "the House",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-bayti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبَيَّنَ",
        "answer": "was made clear",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tabayyana",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُجَادِلُونَكَ فِي الْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(in) between",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمْ",
        "answer": "and between them",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِكُمْ",
        "answer": "(which is) between you",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynikum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَصْلِحُوا ذَاتَ بَيْنِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "a clear evidence",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "a clear evidence",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ اللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَكَ",
        "answer": "follows you",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿaka",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَسْبُكَ اللَّهُ وَمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُلِيَتْ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tuliyat",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا قَالُوا قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاثْبُتُوا",
        "answer": "then be firm",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "fa-uth'butū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْبُتُ",
        "waznEnglish": "to be firm",
        "waznTlit": "uth'butu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُثَبِّتَ",
        "answer": "and make firm",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "wayuthabbita",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ الْأَقْدَامَ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَثَبِّتُوا",
        "answer": "so strengthen",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "fathabbitū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِيُثْبِتُوكَ",
        "answer": "that they restrain you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "liyuth'bitūka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُثْبِتُ",
        "waznEnglish": "to restrain, to confirm",
        "waznTlit": "yuth'bitu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُثْخِنَ",
        "answer": "he has battled strenuously",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 199,
        "tlit": "yuth'khina",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَكُونَ لَهُ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ث خ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث خ ن",
        "waznEnglish": "to battle, to subdue",
        "waznTlit": "thā khā nūn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَثْقَفَنَّهُمْ",
        "answer": "you gain dominance over them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 204,
        "tlit": "tathqafannahum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِي الْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِمْ مَنْ خَلْفَهُمْ",
        "rootWord": "ث ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ق ف",
        "waznEnglish": "to find, to gain dominance",
        "waznTlit": "thā qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَكَ",
        "answer": "They dispute with you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūnaka",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُجَادِلُونَكَ فِي الْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِيُحِقَّ الْحَقَّ وَيُبْطِلَ الْبَاطِلَ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَهُ",
        "answer": "(it was) made",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalahu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْ",
        "answer": "He will grant",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلَ",
        "answer": "and place",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيَمِيزَ اللَّهُ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَجْعَلَهُ",
        "answer": "and put them",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fayajʿalahu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُ فِي جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجَمْعَانِ",
        "answer": "the two forces",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "l-jamʿāni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُ فِي جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَحُوا",
        "answer": "they incline",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "janaḥū",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَنَحُوا لِلسَّلْمِ فَاجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَحُ",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "janaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاجْنَحْ",
        "answer": "then you (also) incline",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "fa-ij'naḥ",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَنَحُوا لِلسَّلْمِ فَاجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَحُ",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "janaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاهَدُوا",
        "answer": "and strove hard",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "wajāhadū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَجَاهَدُوا",
        "answer": "and strove hard",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "wajāhadū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَجَاهَدُوا",
        "answer": "and strove hard",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "wajāhadū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْ بَعْدُ وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا مَعَكُمْ فَأُولَٰئِكَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَابَ",
        "answer": "and He answered",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajāba",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَاسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّي مُمِدُّكُمْ بِأَلْفٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَجِيبُوا",
        "answer": "Respond",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "is'tajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "جَارٌ",
        "answer": "a neighbor",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "jārun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ وَإِنِّي جَارٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَار",
        "waznEnglish": "they will remain your neighbors",
        "waznTlit": "jār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمُ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ تَسْتَفْتِحُوا فَقَدْ جَاءَكُمُ الْفَتْحُ وَإِنْ تَنْتَهُوا فَهُوَ خَيْرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حِجَارَةً",
        "answer": "(of) stones",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥijāratan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَارَة",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥijārat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَرْبِ",
        "answer": "the war",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "l-ḥarbi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِي الْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِمْ مَنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "ḥarb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَرِّضِ",
        "answer": "Urge",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 308,
        "tlit": "ḥarriḍi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَرِّضِ الْمُؤْمِنِينَ عَلَى الْقِتَالِ",
        "rootWord": "ح ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِّضِ",
        "waznEnglish": "to urge, to encourage",
        "waznTlit": "ḥarriḍi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مُتَحَرِّفًا",
        "answer": "(as) a strategy",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 309,
        "tlit": "mutaḥarrifan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَحَرِّف",
        "waznEnglish": "they distort it",
        "waznTlit": "mutaḥarrif",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "الْحَرِيقِ",
        "answer": "(of) the Blazing Fire",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "l-ḥarīqi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِيق",
        "waznEnglish": "Surely we will burn it",
        "waznTlit": "ḥarīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَرَامِ",
        "answer": "Al-Haraam",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "l-ḥarāmi",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ اللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَمَا كَانُوا أَوْلِيَاءَهُ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabanna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا سَبَقُوا إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَسْبَكَ",
        "answer": "is sufficient for you",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasbaka",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا أَنْ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسْبُكَ",
        "answer": "Sufficient for you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasbuka",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَسْبُكَ اللَّهُ وَمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسْرَةً",
        "answer": "a regret",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "ḥasratan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَة",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُحْشَرُونَ",
        "answer": "you will be gathered",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "tuḥ'sharūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحْشَرُونَ",
        "answer": "they will be gathered",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yuḥ'sharūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِقَّ",
        "answer": "justify",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "yuḥiqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحِقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to establish",
        "waznTlit": "yuḥiqqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيُحِقَّ",
        "answer": "That He might justify",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "liyuḥiqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيُحِقَّ الْحَقَّ وَيُبْطِلَ الْبَاطِلَ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحِقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to establish",
        "waznTlit": "yuḥiqqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَمَا أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنْ بَيْتِكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُجَادِلُونَكَ فِي الْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيُحِقَّ الْحَقَّ وَيُبْطِلَ الْبَاطِلَ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالُوا اللَّهُمَّ إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(in) truth",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(in) truth",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ وَاللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَلَالًا",
        "answer": "lawful",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "ḥalālan",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَٰل",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُتَحَيِّزًا",
        "answer": "(to) join",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 368,
        "tlit": "mutaḥayyizan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ز",
        "waznEnglish": "(to) join",
        "waznTlit": "ḥā wāw zāy",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "مُحِيطٌ",
        "answer": "(is) All-Encompassing",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "muḥīṭun",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَاللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيط",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَحُولُ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "yaḥūlu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "ḥāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَحْيَىٰ",
        "answer": "and (might) live",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wayaḥyā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَىَّ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَيَّ",
        "answer": "(were to) live",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَىَّ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِيكُمْ",
        "answer": "gives you life",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yīkum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْخَبِيثَ",
        "answer": "the wicked",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "l-khabītha",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيَمِيزَ اللَّهُ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيث",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَبِيثَ",
        "answer": "the wicked",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "l-khabītha",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيث",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخْدَعُوكَ",
        "answer": "deceive you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 393,
        "tlit": "yakhdaʿūka",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا أَنْ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْدَعُ",
        "waznEnglish": "to deceive",
        "waznTlit": "yakhdaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَرَجُوا",
        "answer": "came forth",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "kharajū",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَكَ",
        "answer": "brought you out",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrajaka",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَمَا أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنْ بَيْتِكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُوكَ",
        "answer": "drive you out",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijūka",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(are) the losers",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُ فِي جَهَنَّمَ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَاصَّةً",
        "answer": "exclusively",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 411,
        "tlit": "khāṣṣatan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا فِتْنَةً لَا تُصِيبَنَّ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْكُمْ خَاصَّةً",
        "rootWord": "خ ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآصَّة",
        "waznEnglish": "chooses",
        "waznTlit": "khāṣṣat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَخَطَّفَكُمُ",
        "answer": "might do away with you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 420,
        "tlit": "yatakhaṭṭafakumu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تَخَافُونَ أَنْ يَتَخَطَّفَكُمُ النَّاسُ فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ",
        "rootWord": "خ ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَخَطَّفَ",
        "waznEnglish": "to do away with, to sweep, to take away",
        "waznTlit": "yatakhaṭṭafa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "خَفَّفَ",
        "answer": "has (been) lightened",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "khaffafa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الْآنَ خَفَّفَ اللَّهُ عَنْكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّفَ",
        "waznEnglish": "to lighten",
        "waznTlit": "khaffafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لَاخْتَلَفْتُمْ",
        "answer": "certainly you would have failed",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "la-ikh'talaftum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَوَاعَدْتُمْ لَاخْتَلَفْتُمْ فِي الْمِيعَادِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلْفَهُمْ",
        "answer": "(are) behind them",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfahum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِي الْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِمْ مَنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "خُمُسَهُ",
        "answer": "(is) one fifth of it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "khumusahu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُمُس",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khumus",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَخَافُونَ",
        "answer": "fearing",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ أَنْتُمْ قَلِيلٌ مُسْتَضْعَفُونَ فِي الْأَرْضِ تَخَافُونَ أَنْ يَتَخَطَّفَكُمُ النَّاسُ فَآوَاكُمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَافَنَّ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfanna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِنْ قَوْمٍ خِيَانَةً فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخُونُوا",
        "answer": "betray",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "takhūnū",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَانُ",
        "waznEnglish": "to betray",
        "waznTlit": "khānu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَخُونُوا",
        "answer": "or betray",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "watakhūnū",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتَخُونُوا أَمَانَاتِكُمْ وَأَنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَانُ",
        "waznEnglish": "to betray",
        "waznTlit": "khānu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَانُوا",
        "answer": "they have betrayed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "khānū",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَانُ",
        "waznEnglish": "to betray",
        "waznTlit": "khānu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِيَانَةً",
        "answer": "betrayal",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "khiyānatan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِنْ قَوْمٍ خِيَانَةً فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيَانَة",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khiyānat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خِيَانَتَكَ",
        "answer": "(to) betray you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "khiyānataka",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيَانَة",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khiyānat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَائِنِينَ",
        "answer": "the traitors",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "l-khāinīna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِنِين",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khāinīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ تَسْتَفْتِحُوا فَقَدْ جَاءَكُمُ الْفَتْحُ وَإِنْ تَنْتَهُوا فَهُوَ خَيْرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ عَلِمَ اللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَأَسْمَعَهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "is (the) Best",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْخَيْلِ",
        "answer": "horses",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "l-khayli",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَعِدُّوا لَهُمْ مَا اسْتَطَعْتُمْ مِنْ قُوَّةٍ وَمِنْ رِبَاطِ الْخَيْلِ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْل",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "khayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَدَأْبِ",
        "answer": "Like (the) way",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 453,
        "tlit": "kadabi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَأْب",
        "waznEnglish": "as usual",
        "waznTlit": "dab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَدَأْبِ",
        "answer": "Like (the) way",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 453,
        "tlit": "kadabi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "د أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَأْب",
        "waznEnglish": "as usual",
        "waznTlit": "dab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّوَابِّ",
        "answer": "(of) the living creatures",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "l-dawābi",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّوَابِّ",
        "answer": "(of) the living creatures",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "l-dawābi",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَابِرَ",
        "answer": "(the) roots",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "dābira",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَابِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dābir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَدْبَارَ",
        "answer": "the backs",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "l-adbāra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُبُرَهُ",
        "answer": "his back",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "duburahu",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَدْبَارَهُمْ",
        "answer": "and their backs",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "wa-adbārahum",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٌ",
        "answer": "(are) ranks",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātun",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَعَاكُمْ",
        "answer": "he calls you",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿākum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the nearer",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ أَنْتُمْ بِالْعُدْوَةِ الدُّنْيَا وَهُمْ بِالْعُدْوَةِ الْقُصْوَىٰ وَالرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ وَاللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِهِمْ",
        "answer": "besides them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihim",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " تُرْهِبُونَ بِهِ عَدُوَّ اللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينُ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīnu",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينُهُمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnuhum",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اسْتَنْصَرُوكُمْ فِي الدِّينِ فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُكِرَ",
        "answer": "is mentioned",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukira",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ أَنْتُمْ قَلِيلٌ مُسْتَضْعَفُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "and remember",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَذَّكَّرُونَ",
        "answer": "take heed",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِي الْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِمْ مَنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbihim",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbihim",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَذْهَبَ",
        "answer": "and (would) depart",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "watadhhaba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُذْهِبَ",
        "answer": "and take away",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "wayudh'hiba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيُذْهِبَ عَنْكُمْ رِجْزَ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوهُ",
        "answer": "So taste it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqūhu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "So taste",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "wadhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَاكَهُمْ",
        "answer": "He had shown them to you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arākahum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَرَاكَهُمْ كَثِيرًا لَفَشِلْتُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَىٰ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَوْنَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawna",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرِيكَهُمُ",
        "answer": "you (where) shown them",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurīkahumu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ يُرِيكَهُمُ اللَّهُ فِي مَنَامِكَ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيكُمُوهُمْ",
        "answer": "He showed them to you",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurīkumūhum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ الْتَقَيْتُمْ فِي أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَرَاءَتِ",
        "answer": "came in sight",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarāati",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَتِ الْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَآءَتِ",
        "waznEnglish": "to come in sight",
        "waznTlit": "tarāati",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَرِئَاءَ",
        "answer": "and showing off",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wariāa",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِئَآء",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "riā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَمَا أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنْ بَيْتِكَ بِالْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ لَكَارِهُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَاسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّي مُمِدُّكُمْ بِأَلْفٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُرْدِفِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيَرْبِطَ",
        "answer": "And to strengthen",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 527,
        "tlit": "waliyarbiṭa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ الْأَقْدَامَ",
        "rootWord": "ر ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّبَطْ",
        "waznEnglish": "to strengthen, to make firm",
        "waznTlit": "rabaṭ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِبَاطِ",
        "answer": "tethered",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 527,
        "tlit": "ribāṭi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَعِدُّوا لَهُمْ مَا اسْتَطَعْتُمْ مِنْ قُوَّةٍ وَمِنْ رِبَاطِ الْخَيْلِ",
        "rootWord": "ر ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِّبَاط",
        "waznEnglish": "And to strengthen",
        "waznTlit": "ribāṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجْزَ",
        "answer": "evil (suggestions)",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "rij'za",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لِيُطَهِّرَكُمْ بِهِ وَيُذْهِبَ عَنْكُمْ رِجْزَ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْحَامِ",
        "answer": "(of) blood relationship",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-arḥāmi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُرْدِفِينَ",
        "answer": "one after another",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 548,
        "tlit": "mur'difīna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّي مُمِدُّكُمْ بِأَلْفٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُرْدِفِينَ",
        "rootWord": "ر د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْدِفِين",
        "waznEnglish": "close behind",
        "waznTlit": "mur'difīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَزَقَكُمْ",
        "answer": "and provided you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqakum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرِزْقٌ",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرِزْقٌ",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولِ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ الْأَنْفَالِ قُلِ الْأَنْفَالُ لِلَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَصْلِحُوا ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَاقُّوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ وَأَنْتُمْ تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلرَّسُولِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "walilrrasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولَ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلرَّسُولِ",
        "answer": "and for the Messenger",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "walilrrasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّعْبَ",
        "answer": "the terror",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 563,
        "tlit": "l-ruʿ'ba",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " سَأُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ر ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ع ب",
        "waznEnglish": "[the] terror",
        "waznTlit": "rā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّكْبُ",
        "answer": "and the caravan",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "wal-rakbu",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِالْعُدْوَةِ الْقُصْوَىٰ وَالرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّكْب",
        "waznEnglish": "Embark",
        "waznTlit": "rakb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَرْكُمَهُ",
        "answer": "and heap them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 586,
        "tlit": "fayarkumahu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَيَرْكُمَهُ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُ فِي جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ر ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْكُمَ",
        "waznEnglish": "to heap",
        "waznTlit": "yarkuma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَمَيْتَ",
        "answer": "you threw",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "ramayta",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا رَمَيْتَ",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَمَيْتَ",
        "answer": "you threw",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "ramayta",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ رَمَىٰ",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَمَىٰ",
        "answer": "threw",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "ramā",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ رَمَىٰ",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْهِبُونَ",
        "answer": "(to) terrify",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "tur'hibūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تُرْهِبُونَ بِهِ عَدُوَّ اللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرْهِبُ",
        "waznEnglish": "to terrify",
        "waznTlit": "tur'hibu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رِيحُكُمْ",
        "answer": "your strength",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥukum",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيدُ",
        "answer": "But intended",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wayurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُوا",
        "answer": "they intend",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdū",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا أَنْ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُرِيدُونَ",
        "answer": "You desire",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُوا",
        "answer": "they intend",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdū",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَحْفًا",
        "answer": "advancing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 615,
        "tlit": "zaḥfan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ز ح ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ح ف",
        "waznEnglish": "advancing",
        "waznTlit": "zāy ḥā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَادَتْهُمْ",
        "answer": "they increase them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zādathum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَيَّنَ",
        "answer": "made fair-seeming",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zayyana",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُونَكَ",
        "answer": "They ask you",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalūnaka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ الْأَنْفَالِ قُلِ الْأَنْفَالُ لِلَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبَقُوا",
        "answer": "they can outstrip",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqū",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا سَبَقُوا إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبَقَ",
        "answer": "preceded",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqa",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "wayfarer",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَسْجِدِ",
        "answer": "Al-Masjid",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masjidi",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ اللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسَاطِيرُ",
        "answer": "tales",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "asāṭīru",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَٰطِير",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "asāṭīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْفَلَ",
        "answer": "(was) lower",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 698,
        "tlit": "asfala",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِالْعُدْوَةِ الْقُصْوَىٰ وَالرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "س ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْفَل",
        "waznEnglish": "below",
        "waznTlit": "asfal",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَسَاكِينِ",
        "answer": "and the needy",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-masākīni",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَفَ",
        "answer": "(is) past",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 714,
        "tlit": "salafa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَنْتَهُوا يُغْفَرْ لَهُمْ مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "س ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَفَ",
        "waznEnglish": "to pass (before)",
        "waznTlit": "salafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَلَّمَ",
        "answer": "saved (you)",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "sallama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَرَاكَهُمْ كَثِيرًا لَفَشِلْتُمْ وَلَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ سَلَّمَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to submit, to greet, to pay",
        "waznTlit": "sallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِلسَّلْمِ",
        "answer": "to peace",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "lilssalmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَنَحُوا لِلسَّلْمِ فَاجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّلْم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْمَعُونَ",
        "answer": "hear",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tasmaʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ وَأَنْتُمْ تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "We heard",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ قَالُوا سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "hear",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ قَالُوا سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "we have heard",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَسْمَعَهُمْ",
        "answer": "surely, He (would) have made them hear",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "la-asmaʿahum",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ عَلِمَ اللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَأَسْمَعَهُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَسْمَعَهُمْ",
        "answer": "He had made them hear",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "asmaʿahum",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوْا وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَسَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "lasamīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ اللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ يُغَشِّيكُمُ النُّعَاسَ أَمَنَةً مِنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُنَّتُ",
        "answer": "(the) practice",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnatu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَعُودُوا فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِكُمْ",
        "answer": "your evil deeds",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātikum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسَاقُونَ",
        "answer": "they were driven",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "yusāqūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءٍ",
        "answer": "equal (terms)",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāin",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِنْ قَوْمٍ خِيَانَةً فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(and) severe",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَشَرِّدْ",
        "answer": "disperse",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 765,
        "tlit": "fasharrid",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَشَرِّدْ بِهِمْ مَنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ش ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ر د",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "shīn rā dāl",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "شَرَّ",
        "answer": "worst",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharra",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرَّ",
        "answer": "(the) worst",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharra",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيُذْهِبَ عَنْكُمْ رِجْزَ الشَّيْطَانِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "شَاقُّوا",
        "answer": "opposed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "shāqqū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَاقُّوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُشَاقِقِ",
        "answer": "opposes",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "yushāqiqi",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "(be) thankful",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الشَّوْكَةِ",
        "answer": "(of) the armed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 808,
        "tlit": "l-shawkati",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ الشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ش و ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش و ك",
        "waznEnglish": "(of) the armed",
        "waznTlit": "shīn wāw kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "we wish",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا قَالُوا قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُودُوا نَعُدْ وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "(any) thing",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ وَلَايَتِهِمْ مِنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرُوا",
        "answer": "and be patient",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'birū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصَّابِرِينَ",
        "answer": "the patient ones",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirīna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرُوا إِنَّ اللَّهَ مَعَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّابِرِينَ",
        "answer": "the steadfast",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirīna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ وَاللَّهُ مَعَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَابِرُونَ",
        "answer": "steadfast",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣābirūna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ عِشْرُونَ صَابِرُونَ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "صَابِرَةٌ",
        "answer": "steadfast",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣābiratun",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِرَة",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābirat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَصُدُّونَ",
        "answer": "hinder (people)",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ اللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَصُدُّوا",
        "answer": "to hinder (people)",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "liyaṣuddū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَصُدُّونَ",
        "answer": "and hinder (them)",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "wayaṣuddūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "the breasts",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَصْدِيَةً",
        "answer": "and clapping",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 831,
        "tlit": "wataṣdiyatan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "ص د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصْدِيَة",
        "waznEnglish": "give attention",
        "waznTlit": "taṣdiyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلِحُوا",
        "answer": "and set right",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣliḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَصْلِحُوا ذَاتَ بَيْنِكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَاتُهُمْ",
        "answer": "their prayer",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalātuhum",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّمُّ",
        "answer": "(are) the deaf",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "l-ṣumu",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُصِيبَنَّ",
        "answer": "which will afflict",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣībanna",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا فِتْنَةً لَا تُصِيبَنَّ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْكُمْ خَاصَّةً",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "destination",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاضْرِبُوا",
        "answer": "so strike",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "fa-iḍ'ribū",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاضْرِبُوا",
        "answer": "and strike",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wa-iḍ'ribū",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبُوا مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضْرِبُونَ",
        "answer": "striking",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍribūna",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَعْفًا",
        "answer": "(there) is weakness",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿfan",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الْآنَ خَفَّفَ اللَّهُ عَنْكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَضْعَفُونَ",
        "answer": "(and) deemed weak",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "mus'taḍʿafūna",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ أَنْتُمْ قَلِيلٌ مُسْتَضْعَفُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَضْعَفُون",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "mus'taḍʿafūn",
        "waznType": "Passive participle (form X) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَلِتَطْمَئِنَّ",
        "answer": "and so that might be at rest",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "walitaṭma-inna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)"
    },
    {
        "question": "لِيُطَهِّرَكُمْ",
        "answer": "so that He may purify you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "liyuṭahhirakum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لِيُطَهِّرَكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَهَّرَ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "ṭahhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَصْلِحُوا ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطِيعُوا",
        "answer": "Obey",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ وَأَنْتُمْ تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "And obey",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اسْتَطَعْتُمْ",
        "answer": "you able (to)",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭaʿtum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَعِدُّوا لَهُمْ مَا اسْتَطَعْتُمْ مِنْ قُوَّةٍ وَمِنْ رِبَاطِ الْخَيْلِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الطَّائِفَتَيْنِ",
        "answer": "(of) the two groups ",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "l-ṭāifatayni",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَعِدُكُمُ اللَّهُ إِحْدَى الطَّائِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَيِّبًا",
        "answer": "(and) good",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyiban",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibi",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَمِيزَ اللَّهُ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "do wrong",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا فِتْنَةً لَا تُصِيبَنَّ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْكُمْ خَاصَّةً",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُظْلَمُونَ",
        "answer": "be wronged",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "tuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنْتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِظَلَّامٍ",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓallāmin",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّٰم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓallām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَبْدِنَا",
        "answer": "Our slave",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdinā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْعَبِيدِ",
        "answer": "to His slaves",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿabīdi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعْجِزُونَ",
        "answer": "escape",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "yuʿ'jizūna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا سَبَقُوا إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعْجِزَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "yuʿ'jiza",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعِدُّوا",
        "answer": "And prepare",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿiddū",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَعِدُّوا لَهُمْ مَا اسْتَطَعْتُمْ مِنْ قُوَّةٍ وَمِنْ رِبَاطِ الْخَيْلِ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَدُوَّ",
        "answer": "(the) enemy",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwa",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تُرْهِبُونَ بِهِ عَدُوَّ اللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعَدُوَّكُمْ",
        "answer": "and your enemy",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "waʿaduwwakum",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " تُرْهِبُونَ بِهِ عَدُوَّ اللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْعُدْوَةِ",
        "answer": "on side of the valley",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "bil-ʿud'wati",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ أَنْتُمْ بِالْعُدْوَةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُدْوَة",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿud'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعُدْوَةِ",
        "answer": "(were) on the side",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "bil-ʿud'wati",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِالْعُدْوَةِ الْقُصْوَىٰ وَالرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُدْوَة",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿud'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيُعَذِّبَهُمْ",
        "answer": "that He punishes them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "liyuʿadhibahum",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنْتَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبَهُمُ",
        "answer": "(should) punish them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhibahumu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ اللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(is the) punishment",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ أَوِ ائْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعَذِّبَهُمْ",
        "answer": "the One Who punishes them",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "muʿadhibahum",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذِّب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhib",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "عَرَضَ",
        "answer": "(the) commodities",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿaraḍa",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿaraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "(were) averse",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوْا وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ عَرَضَ الدُّنْيَا وَاللَّهُ يُرِيدُ الْآخِرَةَ وَاللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِشْرُونَ",
        "answer": "twenty",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿish'rūna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ عِشْرُونَ صَابِرُونَ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِشْرُون",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿish'rūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "in [the] penalty",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the penalty",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the penalty",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the penalty",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَقِبَيْهِ",
        "answer": "his heels",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿaqibayhi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَتِ الْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "use (their) intellect",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمَ",
        "answer": "(had) known",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ عَلِمَ اللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَأَسْمَعَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاعْلَمُوا",
        "answer": "And know",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاعْلَمُوا",
        "answer": "And know",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَخُونُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ وَتَخُونُوا أَمَانَاتِكُمْ وَأَنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاعْلَمُوا",
        "answer": "And know",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا أَمْوَالُكُمْ وَأَوْلَادُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنْ أَوْلِيَاؤُهُ إِلَّا الْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْلَمُوا",
        "answer": "then know",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاعْلَمُوا",
        "answer": "And know",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَهُمُ",
        "answer": "(do) you know them",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūnahumu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُهُمْ",
        "answer": "knows them",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamuhum",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْ دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ اللَّهُ يَعْلَمُهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَلِمَ",
        "answer": "and He knows",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿalima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الْآنَ خَفَّفَ اللَّهُ عَنْكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمِ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlami",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلِيُبْلِيَ الْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَاءً حَسَنًا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ اللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنِ انْتَهَوْا فَإِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَاللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الصُّمُّ الْبُكْمُ الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "[of]",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِكَ",
        "answer": "from You",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindika",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَعْنَاقِ",
        "answer": "the necks",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "l-aʿnāqi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ وَاضْرِبُوا مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَاهَدْتَ",
        "answer": "you made a covenant",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿāhadtta",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ عَاهَدْتَ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant",
        "waznTlit": "ʿāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "عَهْدَهُمْ",
        "answer": "their covenant",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahdahum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ عَاهَدْتَ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعُودُوا",
        "answer": "you return",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "taʿūdū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُودُوا نَعُدْ وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعُدْ",
        "answer": "We will return (too)",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "naʿud",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُودُوا نَعُدْ وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعُودُوا",
        "answer": "they return",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yaʿūdū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَعُودُوا فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْيُنِكُمْ",
        "answer": "your eyes",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunikum",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ الْتَقَيْتُمْ فِي أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْيُنِهِمْ",
        "answer": "their eyes",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunihim",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَرَّ",
        "answer": "(Had) deluded",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "gharra",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَغْرَقْنَا",
        "answer": "and We drowned",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "wa-aghraqnā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُغَشِّيكُمُ",
        "answer": "He covered you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yughashīkumu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ يُغَشِّيكُمُ النُّعَاسَ أَمَنَةً مِنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشَّىٰ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِغَضَبٍ",
        "answer": "wrath",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "bighaḍabin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرْ",
        "answer": "and forgive",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُغْفَرْ",
        "answer": "will be forgiven",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yugh'far",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَنْتَهُوا يُغْفَرْ لَهُمْ مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرْ",
        "answer": "and He will forgive",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغْفِرُونَ",
        "answer": "seek forgiveness",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yastaghfirūna",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنْتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ اللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَمَغْفِرَةٌ",
        "answer": "and forgiveness",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wamaghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(is) forgiveness",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغْلَبُونَ",
        "answer": "they will be overcome",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "yugh'labūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْلِبُوا",
        "answer": "they will overcome",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "yaghlibū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ عِشْرُونَ صَابِرُونَ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْلِبُوا",
        "answer": "they will overcome",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "yaghlibū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْلِبُوا",
        "answer": "they will overcome",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "yaghlibū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْلِبُوا",
        "answer": "they will overcome",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "yaghlibū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَالِبَ",
        "answer": "(can) overcome",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghāliba",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ وَإِنِّي جَارٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "غَنِمْتُمْ",
        "answer": "you obtain (as) spoils of war",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "ghanim'tum",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا غَنِمْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِمْ",
        "waznEnglish": "to take as war booty",
        "waznTlit": "ghanim",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَنِمْتُمْ",
        "answer": "you got as war booty ",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "ghanim'tum",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِمْ",
        "waznEnglish": "to take as war booty",
        "waznTlit": "ghanim",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُغْنِيَ",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "tugh'niya",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُودُوا نَعُدْ وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَغِيثُونَ",
        "answer": "you were seeking help",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1087,
        "tlit": "tastaghīthūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَاسْتَجَابَ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ و ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغَٰثَ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'taghātha",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يُغَيِّرُوا",
        "answer": "they change",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "yughayyirū",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُغَيِّرُ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "yughayyiru",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "(one) other than",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ الشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُغَيِّرًا",
        "answer": "One Who changes",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "mughayyiran",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُغَيِّر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "mughayyir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "فِئَتُكُمْ",
        "answer": "your forces",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atukum",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُودُوا نَعُدْ وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَت",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِئَةٍ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَاءَ بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِئَةً",
        "answer": "a force",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفِئَتَانِ",
        "answer": "the two forces",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "l-fi-atāni",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَتِ الْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْتَفْتِحُوا",
        "answer": "you ask for victory",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "tastaftiḥū",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تَسْتَفْتِحُوا فَقَدْ جَاءَكُمُ الْفَتْحُ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَفْتَحُ",
        "waznEnglish": "to seek victory",
        "waznTlit": "is'taftaḥu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْفَتْحُ",
        "answer": "the victory",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "l-fatḥu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ تَسْتَفْتِحُوا فَقَدْ جَاءَكُمُ الْفَتْحُ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةً",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natan",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا فِتْنَةً لَا تُصِيبَنَّ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْكُمْ خَاصَّةً",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "(are) a trial",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا أَمْوَالُكُمْ وَأَوْلَادُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "oppression",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "oppression",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُرْقَانًا",
        "answer": "a criterion",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "fur'qānan",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرْقَان",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "fur'qān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُرْقَانِ",
        "answer": "(of) the criterion",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "l-fur'qāni",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرْقَان",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "fur'qān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيقًا",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqan",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ لَكَارِهُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَسَادٌ",
        "answer": "and corruption",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "wafasādun",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَفَشِلْتُمْ",
        "answer": "surely you would have lost courage",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1133,
        "tlit": "lafashil'tum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَرَاكَهُمْ كَثِيرًا لَفَشِلْتُمْ وَلَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ف ش ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ش ل",
        "waznEnglish": "to lose courage",
        "waznTlit": "fā shīn lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَفْشَلُوا",
        "answer": "lest you lose courage",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1133,
        "tlit": "fatafshalū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا",
        "rootWord": "ف ش ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ش ل",
        "waznEnglish": "to lose courage",
        "waznTlit": "fā shīn lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلِ",
        "answer": "(of) Bounty",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُوهُ",
        "answer": "you do it",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalūhu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَفْعُولًا",
        "answer": "destined",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "mafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَفْعُولًا",
        "answer": "(already) destined",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "mafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "(be) successful",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَاثْبُتُوا وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "above",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " سَأُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِيدُوا خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوهُمْ",
        "answer": "you kill them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulūhum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ قَتَلَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلَهُمْ",
        "answer": "killed them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatalahum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ قَتَلَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْتُلُوكَ",
        "answer": "kill you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtulūka",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَاتِلُوهُمْ",
        "answer": "And fight them",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqātilūhum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لِقِتَالٍ",
        "answer": "of war",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "liqitālin",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِتَالِ",
        "answer": "[the] fight",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qitāli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَرِّضِ الْمُؤْمِنِينَ عَلَى الْقِتَالِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "sent forth",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْأَقْدَامَ",
        "answer": "your feet",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "l-aqdāma",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ الْأَقْدَامَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "near relatives",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُصْوَىٰ",
        "answer": "the farther",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1209,
        "tlit": "l-quṣ'wā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ أَنْتُمْ بِالْعُدْوَةِ الدُّنْيَا وَهُمْ بِالْعُدْوَةِ الْقُصْوَىٰ",
        "rootWord": "ق ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُصْوَىٰ",
        "waznEnglish": "(the) farthest end",
        "waznTlit": "quṣ'wā",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لِيَقْضِيَ",
        "answer": "that might accomplish",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "liyaqḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَقْضِيَ",
        "answer": "that might accomplish",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "liyaqḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْطَعَ",
        "answer": "and cut off",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "wayaqṭaʿa",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbukum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ الْأَقْدَامَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " سَأُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَلْبِهِ",
        "answer": "and his heart",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqalbihi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُقَلِّلُكُمْ",
        "answer": "and He made you (appear) as few",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "wayuqallilukum",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُقَلِّلُ",
        "waznEnglish": "to make few",
        "waznTlit": "yuqallilu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "(were) few",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ أَنْتُمْ قَلِيلٌ مُسْتَضْعَفُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "(as) few",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ يُرِيكَهُمُ اللَّهُ فِي مَنَامِكَ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "(as) few",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ الْتَقَيْتُمْ فِي أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ الْأَنْفَالِ قُلِ الْأَنْفَالُ لِلَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ قَالُوا سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا قَالُوا قَدْ سَمِعْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَقُلْنَا",
        "answer": "surely, we could say",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "laqul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالُوا اللَّهُمَّ إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَنْتَهُوا يُغْفَرْ لَهُمْ مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ وَإِنِّي جَارٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَتِ الْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِمَنْ فِي أَيْدِيكُمْ مِنَ الْأَسْرَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُقِيمُونَ",
        "answer": "establish",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yuqīmūna",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِنْ قَوْمٍ خِيَانَةً فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوِيٌّ",
        "answer": "(is) All-Strong",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "qawiyyun",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُوَّةٍ",
        "answer": "force",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَعِدُّوا لَهُمْ مَا اسْتَطَعْتُمْ مِنْ قُوَّةٍ وَمِنْ رِبَاطِ الْخَيْلِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبِيرٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrun",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "an ordainment",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابِ",
        "answer": "(the) Book",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَثُرَتْ",
        "answer": "(they are) numerous",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathurat",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تُغْنِيَ عَنْكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْئًا وَلَوْ كَثُرَتْ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثُرَ",
        "waznEnglish": "to be many, to be numerous",
        "waznTlit": "kathura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ أَوْلِيَاؤُهُ إِلَّا الْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "(as) many",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَرَاكَهُمْ كَثِيرًا لَفَشِلْتُمْ وَلَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "They denied",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِهَ",
        "answer": "disliked (it)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kariha",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيُحِقَّ الْحَقَّ وَيُبْطِلَ الْبَاطِلَ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَكَارِهُونَ",
        "answer": "certainly disliked",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "lakārihūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ لَكَارِهُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰرِهُون",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kārihūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved ",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سَأُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَنْتَهُوا يُغْفَرْ لَهُمْ مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "They disbelieved",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ شَرَّ الدَّوَابِّ عِنْدَ اللَّهِ الَّذِينَ كَفَرُوا فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا سَبَقُوا إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُكَفِّرْ",
        "answer": "and will remove",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wayukaffir",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَاضْرِبُوا فَوْقَ الْأَعْنَاقِ وَاضْرِبُوا مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّهُ",
        "answer": "all of it",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulluhu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلٌّ",
        "answer": "and (they) all",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكَلِمَاتِهِ",
        "answer": "by His words",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "bikalimātihi",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُحِقَّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَيَقْطَعَ دَابِرَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "would be",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ الشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ قَالُوا سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ هَٰذَا هُوَ الْحَقَّ مِنْ عِنْدِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنْتَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَمَا كَانُوا أَوْلِيَاءَهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "it will be",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "there is",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَكُونَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wayakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَاتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ الدِّينُ كُلُّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(that) was",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(that) was",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُقَلِّلُكُمْ فِي أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِيَ اللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yaku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "(there) are",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ عِشْرُونَ صَابِرُونَ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "(there) are",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "(there) are",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "(there) are",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوا أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَكُونَ لَهُ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "(there) should be",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَكُونَ لَهُ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "(there) will be",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَيْدِ",
        "answer": "(the) plan",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydi",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَقِيتُمُ",
        "answer": "you meet",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "laqītumu",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَقِيتُمْ",
        "answer": "you meet",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "laqītum",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَاثْبُتُوا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأُلْقِي",
        "answer": "I will cast",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "sa-ul'qī",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَأُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْتَقَى",
        "answer": "(when) met",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-taqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱلْتَقَى",
        "waznEnglish": "to meet",
        "waznTlit": "al'taqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْتَقَيْتُمْ",
        "answer": "you met ",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-taqaytum",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ الْتَقَيْتُمْ فِي أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱلْتَقَى",
        "waznEnglish": "to meet",
        "waznTlit": "al'taqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "(is) not",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِائَتَيْنِ",
        "answer": "two hundred",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1366,
        "tlit": "mi-atayni",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ عِشْرُونَ صَابِرُونَ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "م أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م أ ي",
        "waznEnglish": "(for) a hundred",
        "waznTlit": "mīm hamza yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِائَةٌ",
        "answer": "a hundred",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1366,
        "tlit": "mi-atun",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ يَغْلِبُوا أَلْفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "م أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م أ ي",
        "waznEnglish": "(for) a hundred",
        "waznTlit": "mīm hamza yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِائَةٌ",
        "answer": "a hundred",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1366,
        "tlit": "mi-atun",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "م أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م أ ي",
        "waznEnglish": "(for) a hundred",
        "waznTlit": "mīm hamza yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِائَتَيْنِ",
        "answer": "two hundred",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1366,
        "tlit": "mi-atayni",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكُنْ مِنْكُمْ مِائَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا مِائَتَيْنِ",
        "rootWord": "م أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م أ ي",
        "waznEnglish": "(for) a hundred",
        "waznTlit": "mīm hamza yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا قَالُوا قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَاءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُمِدُّكُمْ",
        "answer": "going to reinforce you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "mumiddukum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّي مُمِدُّكُمْ بِأَلْفٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُرْدِفِينَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمِدّ",
        "waznEnglish": "and prolongs them",
        "waznTlit": "mumidd",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَرْءِ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "l-mari",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ الْمَرْءِ وَقَلْبِهِ وَأَنَّهُ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْء",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "mar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ عَاهَدْتَ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(was) a disease",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَمَسَّكُمْ",
        "answer": "surely (would) have touched you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "lamassakum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَوْلَا كِتَابٌ مِنَ اللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَا أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَضَتْ",
        "answer": "preceded",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1401,
        "tlit": "maḍat",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَعُودُوا فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "م ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَضَىٰ",
        "waznEnglish": "to go on, to continue, to pass",
        "waznTlit": "maḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَمْطِرْ",
        "answer": "then (send) rain",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "fa-amṭir",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْطِرَتْ",
        "waznEnglish": "to shower, to send rain",
        "waznTlit": "um'ṭirat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُ",
        "answer": "plotted",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkuru",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَمْكُرُونَ",
        "answer": "And they were planning",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wayamkurūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَمْكُرُ",
        "answer": "and (also) was planning",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wayamkuru",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَاكِرِينَ",
        "answer": "(of) the Planners",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "l-mākirīna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَٰكِرِين",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "mākirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَأَمْكَنَ",
        "answer": "So He gave (you) power",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "fa-amkana",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَدْ خَانُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْكَنَ",
        "waznEnglish": "to give power",
        "waznTlit": "amkana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُكَاءً",
        "answer": "whistling",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1411,
        "tlit": "mukāan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِنْدَ الْبَيْتِ إِلَّا مُكَاءً وَتَصْدِيَةً",
        "rootWord": "م ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ك و",
        "waznEnglish": "whistling",
        "waznTlit": "mīm kāf wāw",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّي مُمِدُّكُمْ بِأَلْفٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُرْدِفِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُكُمْ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālukum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا أَمْوَالُكُمْ وَأَوْلَادُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "with their wealth",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لِيُطَهِّرَكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيَمِيزَ",
        "answer": "That may distinguish",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1431,
        "tlit": "liyamīza",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَمِيزَ اللَّهُ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ الْخَبِيثَ بَعْضَهُ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "م ي ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِيزَ",
        "waznEnglish": "to sepearte, to distinguish, to stand apart",
        "waznTlit": "yamīza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَسْبُكَ اللَّهُ وَمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ حَرِّضِ الْمُؤْمِنِينَ عَلَى الْقِتَالِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِنَبِيٍّ",
        "answer": "for a Prophet",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "linabiyyin",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَكُونَ لَهُ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِمَنْ فِي أَيْدِيكُمْ مِنَ الْأَسْرَىٰ إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَانْبِذْ",
        "answer": "throw back",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "fa-inbidh",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِنْ قَوْمٍ خِيَانَةً فَانْبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَذَ",
        "waznEnglish": "to throw, to cast",
        "waznTlit": "nabadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَتَنَازَعْتُمْ",
        "answer": "and surely you would have disputed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "walatanāzaʿtum",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَرَاكَهُمْ كَثِيرًا لَفَشِلْتُمْ وَلَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "تَنَازَعُوا",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "tanāzaʿū",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَنَازَعُوا فَتَفْشَلُوا",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَيُنَزِّلُ",
        "answer": "and sent down",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wayunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لِيُطَهِّرَكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We sent down",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَصَرُوا",
        "answer": "and helped",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wanaṣarū",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَصَرُوا",
        "answer": "and helped",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wanaṣarū",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُؤْمِنُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَنْصَرُوكُمْ",
        "answer": "they seek your help",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "is'tanṣarūkum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اسْتَنْصَرُوكُمْ فِي الدِّينِ فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَنصَرَ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'tanṣara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "النَّصْرُ",
        "answer": "[the] victory",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-naṣru",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنَصْرِهِ",
        "answer": "with His help",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "binaṣrihi",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " تَخَافُونَ أَنْ يَتَخَطَّفَكُمُ النَّاسُ فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنَصْرِهِ",
        "answer": "with His help",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "binaṣrihi",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِ وَبِالْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّصْرُ",
        "answer": "(is to) help them",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-naṣru",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اسْتَنْصَرُوكُمْ فِي الدِّينِ فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّصِيرُ",
        "answer": "(is) the Helper",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-naṣīru",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "(were) looking",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى الْمَوْتِ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النُّعَاسَ",
        "answer": "with [the] slumber",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1489,
        "tlit": "l-nuʿāsa",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ يُغَشِّيكُمُ النُّعَاسَ أَمَنَةً مِنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "ن ع س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع س",
        "waznEnglish": "slumber",
        "waznTlit": "nūn ʿayn sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَ",
        "answer": "Excellent",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنِعْمَ",
        "answer": "and Excellent",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "waniʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمَهَا",
        "answer": "which He had bestowed",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿamahā",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةً",
        "answer": "a favor",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matan",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "(is) in themselves",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "bi-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "and their lives",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ لِيَصُدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَسَيُنْفِقُونَهَا",
        "answer": "So they will spend it",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "fasayunfiqūnahā",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُنْفِقُوا",
        "answer": "you spend",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "tunfiqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقْتَ",
        "answer": "you (had) spent",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqta",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقُونَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ غَرَّ هَٰؤُلَاءِ دِينُهُمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْفَالِ",
        "answer": "the spoils of war",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1504,
        "tlit": "l-anfāli",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ الْأَنْفَالِ",
        "rootWord": "ن ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَال",
        "waznEnglish": "the spoils of war",
        "waznTlit": "anfāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْفَالُ",
        "answer": "The spoils of war",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1504,
        "tlit": "l-anfālu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلِ الْأَنْفَالُ لِلَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ن ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَال",
        "waznEnglish": "the spoils of war",
        "waznTlit": "anfāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْقُضُونَ",
        "answer": "they break",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1510,
        "tlit": "yanquḍūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ عَاهَدْتَ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ن ق ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَضَتْ",
        "waznEnglish": "to break",
        "waznTlit": "naqaḍat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَكَصَ",
        "answer": "he turned away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1519,
        "tlit": "nakaṣa",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَتِ الْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ن ك ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ك ص",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "nūn kāf ṣād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْتَهُوا",
        "answer": "you desist",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tantahū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تَسْتَفْتِحُوا فَقَدْ جَاءَكُمُ الْفَتْحُ وَإِنْ تَنْتَهُوا فَهُوَ خَيْرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَنْتَهُوا",
        "answer": "they cease",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yantahū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَنْتَهُوا يُغْفَرْ لَهُمْ مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "انْتَهَوْا",
        "answer": "they cease",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "intahaw",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنِ انْتَهَوْا فَإِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَخَافُونَ أَنْ يَتَخَطَّفَكُمُ النَّاسُ فَآوَاكُمْ وَأَيَّدَكُمْ بِنَصْرِهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(to) the people",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ خَرَجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بَطَرًا وَرِئَاءَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ وَإِنِّي جَارٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنَامِكَ",
        "answer": "your dream",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1534,
        "tlit": "manāmika",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ يُرِيكَهُمُ اللَّهُ فِي مَنَامِكَ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ن و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَام",
        "waznEnglish": "your dream",
        "waznTlit": "manām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهَاجَرُوا",
        "answer": "and emigrated",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wahājarū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُهَاجِرُوا",
        "answer": "emigrate",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "yuhājirū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يُهَاجِرُوا مَا لَكُمْ مِنْ وَلَايَتِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُهَاجِرُوا",
        "answer": "they emigrate",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "yuhājirū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا وَإِنِ اسْتَنْصَرُوكُمْ فِي الدِّينِ فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَهَاجَرُوا",
        "answer": "and emigrated",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wahājarū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالَّذِينَ آوَوْا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَهَاجَرُوا",
        "answer": "and emigrated",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wahājarū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْ بَعْدُ وَهَاجَرُوا وَجَاهَدُوا مَعَكُمْ فَأُولَٰئِكَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لِيَهْلِكَ",
        "answer": "that (might be) destroyed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "liyahlika",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَلَكَ",
        "waznEnglish": "to die, to be destroyed",
        "waznTlit": "halaka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَلَكَ",
        "answer": "(were to be) destroyed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "halaka",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " لِيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنْ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَيَّ عَنْ بَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَلَكَ",
        "waznEnglish": "to die, to be destroyed",
        "waznTlit": "halaka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَهْلَكْنَاهُمْ",
        "answer": "so We destroyed them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "fa-ahlaknāhum",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَا آلَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقٌ",
        "answer": "(is) a treaty",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْكُمُ النَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجِلَتْ",
        "answer": "feel fear",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1591,
        "tlit": "wajilat",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "و ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجِلَتْ",
        "waznEnglish": "to feel fear, to be afraid",
        "waznTlit": "wajilat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وُجُوهَهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhahum",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُوحِي",
        "answer": "inspired",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥī",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ يُوحِي رَبُّكَ إِلَى الْمَلَائِكَةِ أَنِّي مَعَكُمْ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَدُّونَ",
        "answer": "and you wished",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "watawaddūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ الشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِدُكُمُ",
        "answer": "promised you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿidukumu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَعِدُكُمُ اللَّهُ إِحْدَى الطَّائِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَوَاعَدْتُمْ",
        "answer": "you (had) made an appointment",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tawāʿadttum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَوَاعَدْتُمْ لَاخْتَلَفْتُمْ فِي الْمِيعَادِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَاعَد",
        "waznEnglish": "to make an appointment",
        "waznTlit": "tawāʿad",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "الْمِيعَادِ",
        "answer": "the appointment",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-mīʿādi",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَوَاعَدْتُمْ لَاخْتَلَفْتُمْ فِي الْمِيعَادِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيعَاد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mīʿād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوَفَّ",
        "answer": "it will be fully repaid",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yuwaffa",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّى",
        "answer": "take away souls",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffā",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ يَتَوَفَّى الَّذِينَ كَفَرُوا الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَصْلِحُوا ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا فِتْنَةً لَا تُصِيبَنَّ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْكُمْ خَاصَّةً",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُوا",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَتَّقُوا اللَّهَ يَجْعَلْ لَكُمْ فُرْقَانًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "fear (Allah)",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ عَاهَدْتَ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنْقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِي كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَالًا طَيِّبًا وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقُونَ",
        "answer": "the ones who fear Allah",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ أَوْلِيَاؤُهُ إِلَّا الْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلُونَ",
        "answer": "they put their trust",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkalūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ آيَاتُهُ زَادَتْهُمْ إِيمَانًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلْ",
        "answer": "puts (his) trust",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَكَّلْ",
        "answer": "and put (your) trust",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "watawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَنَحُوا لِلسَّلْمِ فَاجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْلَادُكُمْ",
        "answer": "and your children",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wa-awlādukum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّمَا أَمْوَالُكُمْ وَأَوْلَادُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُوَلُّوهُمُ",
        "answer": "turn to them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tuwallūhumu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُوَلِّهِمْ",
        "answer": "turns to them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yuwallihim",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَا تَوَلَّوْا عَنْهُ وَأَنْتُمْ تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "لَتَوَلَّوْا",
        "answer": "surely they would have turned away",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "latawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوْا وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn away",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَوْلَىٰ",
        "answer": "(are) nearer",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awlā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَوْلَاكُمْ",
        "answer": "(is) your Protector",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlākum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْلَىٰ",
        "answer": "(is) the Protector",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-mawlā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَاعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ مَوْلَاكُمْ نِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَايَتِهِمْ",
        "answer": "their protection",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "walāyatihim",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يُهَاجِرُوا مَا لَكُمْ مِنْ وَلَايَتِهِمْ مِنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَٰيَت",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "walāyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَهُ",
        "answer": "its guardians",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāahu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَمَا كَانُوا أَوْلِيَاءَهُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاؤُهُ",
        "answer": "its guardians",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāuhu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ أَوْلِيَاؤُهُ إِلَّا الْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءُ",
        "answer": "(are) allies",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آوَوْا وَنَصَرُوا أُولَٰئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءُ",
        "answer": "(are) allies",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُوهِنُ",
        "answer": "one who makes weak",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "mūhinu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُوهِن",
        "waznEnglish": "weaken",
        "waznTlit": "mūhin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَتَامَىٰ",
        "answer": "and the orphans",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "wal-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīkum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīkum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنْ فِي أَيْدِيكُمْ مِنَ الْأَسْرَىٰ إِنْ يَعْلَمِ اللَّهُ فِي قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِمَّا أُخِذَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) day",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ الْفُرْقَانِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) day",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "8",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ الْيَوْمَ مِنَ النَّاسِ وَإِنِّي جَارٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]